(有片)老鼠佔領沙田麵包舖「多到數唔到」 食環證有鼠患跡象

【蘋果新聞】【新增食衞署回覆】

沙田麵包舖凌晨搖身一變，竟變成「迪士尼樂園」？有網民爆料，指19日凌晨大約2時50分，行經沙田瀝源邨「漢和麵包西餅製造」麵包店時，嚇見發現有店內近30隻老鼠在舖內任意橫行，更有多隻老鼠在放置麵包的貨架上遊走，「多到數唔到」。網民又指店內當時有開燈，估計片段中的麵包是供應予茶餐廳，擔心沾有細菌的麵包流出市面，會對影響大眾健康造成影響。

食環署回覆《蘋果》查詢時指，下午接獲《蘋果》轉介後，立即派員巡查，發現有鼠患跡象，已即時警告該處所負責人，勒令他立即跟進，亦向他提供防治鼠患的知識和技術指導，提醒他須時刻注意衞生，確保食物安全。署方稍後會複查，如再發現有鼠患跡象，會提出檢控。由於該處所正值新年休假，署方已聯絡該處所持牌人，跟進麵包分銷情況。

署方又指，該處所領有烘製麵包餅食店牌照。過去5年，署方並未接到該處所有關老鼠的投訴。署方過往有定期巡查該處所，期間未有發現鼠患問題，上次巡查日期為去年12月，但當時已提醒該處所負責人，須加強清潔食物室地面及牆身。

地區facebook專頁「沙田友」今早轉載一段由網民提供的影片，指沙田瀝源邨「漢和麵包西餅製造」有大量老鼠出沒，片中除了有老鼠在店內地下跑過，更有數隻爬上貨架在包裝麵包上走來走去。有看過影片的網民直言「好恐怖」、「好嘔心」，又呼籲拍片者應該盡快通知食環署。有網民稱店舖有老鼠出沒「唔出奇」，但該店將大量麵包放於舖內，又不作任何遮掩，批評做法「好有問題」。更有網民懷疑大部分食肆都有鼠患，「閂埋門啲老鼠就開大食會」。

拍攝到短片的沙田街坊張先生向《蘋果》表示，於今日（20日）凌晨2時許途經該麵包店，發現店內燈亮、並一直有影子閃來閃去，出於好奇走近查看，豈料影子竟是四竄的老鼠，於是用手機拍下情況。他直言當時看到畫面極震撼，「有老鼠都唔緊要，但係為數咁多、咁頻密跳來跳去，真係太誇張。」

張先生表示，約1年前曾光顧、進食一次該店的飽點，近1年則沒有光顧，平日路經也看到該店將一些小食如腸粉推出來售賣，算是區內一間歷史悠久的老店。他坦言，明白將短片在網上公開或令部分人受影響，但因麵飽店對面就是一所母嬰健康院，他希望店家能盡速改善問題，故決定公開，「始終好多小朋友、孕婦出入。」

網民點睇

Wong Meow Meow：人哋出嚟拜年啊！

馮偉堅：無樹嘅...可能係間麵包舖養緊嘅寵物。

Jessie Tang：有老鼠就唔出奇，但放咁多麵包響度，又唔搵啲嘢冚住，就好有問題。

醬油﹕(有片)

Lm等睇連登仔話出面幫襯野食都係一樣污糟

出去食野預左啦

啲舊屋邨係好多老鼠，唔知點解

以前喺新城市某已執食店做過，一收舖就成屋老鼠 但日日都好多人食

廢老多，日日執垃圾返屋企

cls

嘩

佢地都有住屋問題

【漢和麵包東主回應鼠患一事】

出面幫襯野食都係一樣污糟

間野好平
應該係請老鼠做黑工

D bb鼠好得意

左邊壓死幾隻

痴撚線

啲麵包廠都係咁多

鼠王

見怪不怪呀，乜撚野見慣不怪，記者中文都未撚識

早於清代，夏敬渠 (1705-1787) 晚年創作的《野叟曝言》已有「見慣不怪」一詞

素臣心疾如舊，府中上下，久亦行所無事。天下太平，百姓飽饒足，恩榮美滿。元功首鋪．竟成臥治之名矣。二十二年八月，文鶴高中鄉魁。十月武鄉試，文犀又中了武解元，都下譁然，以為異事，都說：“公相諸公子髫齡科第，這也見慣不怪。怎十二歲孩子，些小氣力，能挽百石弓，掇挽三百斤大石，真是天人！”原來文犀勇力絕倫，又稟天淵之教，私下授以運氣練筋諸法，平時從不輕試。是年文場被黜，天淵欲令武試，怕水夫人不允。犀兒與文龍說知，請其轉稟。水夫人不惟不怒，且喜天淵武藝得有傳人，一口應允。犀兒大喜，整頓過場，果然冠軍。

你真係好撚柒

物以類聚

哇屌 中學個陣買過

番完CU去打機會買蛋撻食......

之前派麵包
仲上埋報紙
其實佢地賣d 麵包算幾平
始終係老店, 幾十年
附近仲有d 一樣咁耐既麵包舖

以前去完游水, 就會去果度買雞尾包, 腸仔包食

Ratatouille

港豬縮影

柒左就縮返入你老母個閪度啦

沙田陳x記都好撚多老鼠

呢間垃圾平就平，不過啲包又硬又難食又唔新鮮，真係好撚低質

中學個時lunch 望住一家大細經過

五星級大鼠

好好睇

廢老: 我地果時咪又係咁食 家陣d90後00後唔捱得

原本想威但衝左岀黎柒

迪士尼

廢老話舊時，但係舊屎沖撚左落海好耐啦喎
廢老鍾意食屎，唔好迫我地後生一齊食啦唔該

五星級大廚呢套戲唔係又養左啲老鼠大愛左膠出黎啊

痴線，老鼠都係生命嚟，點解要咁對佢哋

認真定假膠？唔通留低班老鼠係到食哂d農作物？

回條毛應咩，小型麵包店基本上係做街坊生意，揚咗開去咩藉口都無人會理，我係佢就拿拿聲搬走再改新舖名

鼠鼠是人類的好朋友，呢間鋪頭可以考慮轉做寵物店！

識唔識分倉鼠同老鼠呀戇鳩

根本澀源同禾輋果邊都又殘又舊又污糟又多廢老每次經過都唔開胃

有時d鼠未必住係自己舖，周圍走入黎好黎防，
佢話自己做左滅鼠都係想拋個波走，
不過佢做自己間舖位滅鼠有鬼用，成條村一齊做先有用

老鼠條尾真係好核突

召喚火球鼠

CLS

班老鼠係麵包師傅黎嫁！！！

新年前去幫襯過燒賣又唔覺佢咁多老鼠喎
而家好撚驚

呢啲係咪田鼠呀？

個老細應該call東張西望，喊住話人逼害佢嘛

其實依一幕對於老鼠嚟講同《進擊的巨人》啲人類見到巨人一樣，完全係絕望

有時喺娛樂城篤波，次次深夜路過見到勁多老鼠。

利申：唔係住嗰區冇理

成條邨都多，根本房署食環都唔撚做野

舊邨多老鼠，新邨多蝗

好好人 救返d🐭 差手d比石壓死

好想一嘢用大石大大力掉死佢地又或者用火係咁燒佢地

倉鼠老左又咪係老鼠

雖然你都係生物 但我都想咁對你

以前黃竹坑村搬走哂 準備拆果陣 通街都係
我望一望個垃圾桶 成桶都係

最近個鄰居大裝修
全屋曱甴走晒出走廊
應該過百隻

我都見過 一打爛幅牆 空心 大量甲由跌出黎 連個裝修師傅都逃走

6年之後 會有一隻老鼠立志一匹不留咁驅逐曬所有嘅狗

後邊有個細路仔把聲笑得好奸

漢他病毒

有無人逼害都無人會理，食落肚既野……呢d事有心理陰影

你地居民同商舖自己最大責任啦，自己住既地方整到污糟到咁，又唔互相督促，出咗事就賴外人唔黎打救

六年之後隻老鼠都變鼠瑞啦喎

駁唔到

我都諗起呢幕

"......醬油﹕)"

岔一岔開話題，今次個旁述啲聲線出奇地好聽，唔似平時咁陰陽怪氣。

知唔撚知鼠疫死幾多人阿上帝

依間野啲包係做埋批發，有架漢和批發麵包泊係出面

因為人類無照顧好老鼠先有鼠疫，同埋鼠疫都過左半世紀，
老鼠應該平權，得到同貓狗一樣的對待！

真心有食物地方就有米奇 唔好話舊式麵包舖就連新式個啲連鎖經營麵包舖都好多米奇 個時嚇到我要辭職

米奇有咩咁驚？

小強先可怕

我怕米奇多過小強

先知

米奇有血有肉 真心唔敢殺

曱甴會爬上你身

鼠仔唔會，仲會避你

其實當rat係共享寵物有冇得諗？

鐘意時養唔鐘意時放走

其實rat做寵物比倉鼠更好，
倉鼠係獨居動物，而且有時會咬人。
rat係群居動物，而且會親近人，主人仲可以訓練指令鼠鼠做不同動作。